點解而家變到要讓埋座俾細路?

今朝返工搭地鐵 咁我見有位就坐啦
唔知係咪因為暑假特別多家長拖住細路喺繁忙時間出街
咁啱我前面企左對母子
個細路係咁嘈要坐
咁個老母睥一睥我 之後講等陣啦就有
點知坐我隔離果個讓座
屌拿星個細路唔該都冇句就飛坐落去
個老母之後又全程睥住我睇下我幾時俾埋佢坐
到底個社會係咪痴撚左線
讓座俾細路已經唔係第一次見
仆街不如地鐵啲座位要申請先比坐啦

利申 最後都冇讓到比個老母

你無錢車你個死人仔關人撚事

成日都同細路爭位坐

做緊爸爸就會明白
小朋友企得多, 對腳發育會唔好
你牛高馬大又無理由同個細路爭位坐嘅

細路就係應該行得走得
企一陣有助訓練平衡力嘅大腿肌肉
況且你要人畀位你個仔坐只係唔想佢走嚟走去
將管教嘅責任shift畀其他乘客

On9
咁需要坐 總站上車啦
點同佢（爭位）坐呀
人地上車先架

咁撚慘咁你咪10歲都照推住架BB車載佢囉
或者輪椅囉

買張輪椅畀佢啦

有次有個廢中拍我叫我讓呀伯坐
我指住d蝻中學生 話要讓就佢地讓 我唔會起身
之後無理佢
香港人真係好撚多事
淨係欺善怕惡
好日唔撘地鐵 一撘就遇到啲柒頭
兒登仔仲成日話人踩港
根本香港多垃圾就係事實

我都想知，我發覺而家有d人，企唔穩既阿公阿婆唔讓，會讓比d識行識跳既細路，真係完全唔撚明

不嬲唔會讓畀細路
細路仔企下有咩問題呀

你都戇撚鳩
無錢學人生仔 買架私家車慢慢坐喇
一係你就自己抱

最憎啲細路係度大聲嗌話要坐
做老豆老母應該要教佢搭車企定
而唔係俾位佢坐等佢唔好亂走
讓俾你唔係老馮

利申：愈嘈愈唔讓！廢老一定唔讓！

我細個個陣成個社會共識都係細路先多精力 根本比佢都唔坐

慢慢變到大人唔坐細路坐 我都想知點解

做緊細路就會明白
大人企得多, 對腳保育會唔好
你細路又無理由同個牛高馬大爭位坐嘅

好多細路坐廢老座
CLS,

我份人就好簡單，我細個個陣冇人會讓座比細路
咁我大個就好自然唔會讓比細路

我都試過指住個大隻紋身佬
話佢大隻過我 你要人讓你搵佢啦
佢就笠水

以前d細路日日落公園玩何仔公又通山跑咁
而家班10後日日就食雞睇笑波子
暑假都返成十個興趣班 邊到有腳骨力丫

見過有個大肚既都俾人叫佢讓座
依家開聲個個就惡撚晒架喇

啲對社會零貢獻嘅小雜種企下咪得囉
唔通我地就做牛做馬做狗 朝9晚6
想話坐下都要就住班小雜種？

最賤係d細路死lur個位番黎之後唔係坐
係用黎又企又跳撞周圍d人

唔怪得而家好多牛高馬大仲坐BB車

正路呀

細個應該學識坐交通工具 乖乖地企係度 唔好四圍郁 唔好嘈

基本上坐開東涌線, 荔景站既人都會明

好多細路 包括支那蝗B 一開門即刻標入黎搶位

跟住又嘈又郁身郁勢 坐唔定 老豆老母又唔撚教

有時老豆老母仲爭埋一份坐

如果咁點解學生成日畀人罰企

我會讓行動不便人士如盲人或者孕婦
但行得走得嘅，冇需要喇

成日擰轉身將隻腳踏上去望風景

屌你老味去迪士尼果班小蝗又嘈又跑黎跑去啲老豆老母唔撚理

我真係第一次聽,
CLS 係咪打算叫個細佬一日企8個鐘?
搭車果陣企得你幾耐呀.

屌你老婆啦 冇撚腦

做你爸爸真係大撚獲
細路仔發緊育就更加要行多D跑多D
你睇外國D細路仔幾歲未夠已經通山跑不知幾健康
做你仔女就同人爭關愛座

做個仔真係慘
個老豆弱智

講真 搭程地鐵最盡咪企一粒鐘 小學早會都差唔多時間啦

香港站先勁，d人未落車班家長，細路，廢中已經衝入去座。

咁咪自己抱住佢囉
我搭車仲要幫你諗埋你個仔發育得好唔好

到你變成老人家嗰陣就係老人家要企多d先健康所以要讓比年青人坐

之前搭閪鐵，有對母子上車，個細路勁大聲係咁話好攰要坐，擺明就係個老母教個細路俾說話坐係度既人聽，咁啱我地兩排坐係度既人多數都係後生仔同中年人黎，大家互俾眼色，暗示大家都唔好讓坐，個次大家都真係好團結，好感動，最後因為有人焗住落車所以起身走，最後兩對母子企左三個字先有位坐。

試過有人讓座比細路 但個細路坐幾秒就起身圍住條柱轉黎轉去跑再返去坐 不停重複幾次
我就坐正係條柱前面個位 個濕鳩細路跑黎跑去果時踩中我兩次 最後忍唔住屌柒個細路老母咪撚掛住玩手機睇撚住自己個仔

講真眼見啲真係有需要既老人家大把香港人會自動自覺讓 洗乜出聲

因為佢地殘廢

比你個仔係屋坐到18歲啦，一定發育得好好
到底你呢啲甘戇鳩思想既人點生存到今日

因為97
老蘭人踩人之後

大家都好怕再發生呢D事 投鼠忌器
特別D細路 如果地鐵/巴士突發事件剎車 佢又咁細粒 人多混亂下好易死

所以 讓埋細路 唔係因為佢哋不良於行之類的原因 係純粹以安全為由安排

其實大肚婆同廢老有得坐都係基於安全原因而唔係有冇得坐呀 腳骨力呀嘅問題

只係呢樣嘢被道德撚/左膠 甚至係地鐵/巴士公司 潛建同美化咗係一種禮讓的美德

實質呢樣嘢係理性的安全考量......

智障

屌你老母弱智咖你? 企得多會發育唔好 希望你個仔大個做sales企成世啦

捲落車底爆頭死啦你

要出廢都係佢哋本人出聲啦
其他人咁撚多嘴做乜
話唔定個呀伯自己都覺得坐一個站廢事坐呢
根本啲人就懶有正義感
真係好人好事又唔撚見佢地去做

行得多對腳都會酸
咪撚出街啦

讓佢老母 佢個肚又唔係我屌出黎

d細路仲要坐係度郁黎郁去
尋日搭地鐵
有兩個細路坐係度唱歌
仲要有幾大聲唱幾大聲
兩個細路由上車唱到落車
佢地父母只係望住佢地唱又唔叫佢地細聲d
其實真係會騷擾到其他乘客

岩啊 有時仲要用埋啲閪語氣 搞到你好似犯左啲咩事咁 唔知真係以為你搶左啊伯個位

行得走得點解要讓
孕婦見到都會讓
唔係怕佢攰
而係驚架車太迫手啲人撞到佢個肚
可大可小

小朋友企得多, 對腳發育會唔好

笑撚死

好心on9就咪撚生
企下對腳就會發育唔好就縮返入老母個閪到抖下囉屌
人地對腳夠會企到過勞

你啊
就係因為你呢啲on9
教左咁多港孩出黎

最憎啲老豆老母教個細路幫佢霸位
一開門成班豆丁無性咁撞入去
霸到就讚 霸唔到就屌
到底識唔識教仔？
輕鐵最撚多呢啲！！！！

見過老野拎住枝柺杖 到上車果刻9秒9衝埋去搵位坐根本枝柺杖就可有可無 但見到冇位之後就企去坐緊啲人對面係咁用枝柺杖督個地下 叫人醒水讓個位比佢坐

其實大肚婆係真係幾辛苦
見過有個媽媽起身都要花d力先起到
同埋如果佢企唔穩 跌親既話都幾麻煩
見到個肚真係好大既話咪讓下
邊同小朋友

試過喺港鐵月台坐喺到等朋友 有個廢老行埋黎唔出聲企喺我同另一個男仔前面 然後個男仔讓左座 心諗咪咁癲啦大佬 想坐識唔識有禮貌地出聲問 一副我好老我行埋黎你就要讓座既樣子就想老馮有位坐 然後坐低後又唔該都無句 真係好憎啲死廢老！！

不如俾部輪椅佢？

巴打，你細個個陣，大人唔讓比你
到你變成大人，班廢中廢老咪就係當年唔肯讓你坐個班人囉

佢地根本一直都係自撚私
坐就佢地坐，讓就人地讓

果日支力既我點撚樣都唔會讓

始終都係一條小生命
試過喺London underground 畀個孕婦叫我讓位
我都覺得有道理，不過呢
廢老行得走得又冇禮貌
而且我唔坐批鬥座wfc

d 6.7歲都坐bb車出街la

你呢D自私囉! 香港地除非你日日地鐵由柴灣企撚到荃灣啦! 唔係既話企得幾撚耐呀?
你唔好講撚到搭一次地鐵好似企三日三夜咁啦好嗎?定係你個小朋友係威化餅造? 會碎?

洗撚讓俾個細路咩
當俾個機會佢企下鍛練下，訓練埋忍耐力

你射精要全世界幫你埋單呀？
自己個仔自己教 咁矜貴搭的士

細個個陣阿媽都係叫我讓個位比人，同人講話細蚊仔企下唔會死。之後佢會起埋身同我1齊企。

所以我而家都唔會讓比D細路

小朋友高嘅重點係遺傳，營養同足夠嘅睡眠

前幾日搭巴士 有個蝗雜種有位坐
架車行緊嘅時候佢無啦啦企起身 玩個扶手
之後平衡唔到跌低 喊到勁大聲 嘈住成車人
隔離呀嬸即刻屌佢話 坐定定係度啦 阻住曬司機渣車
心都涼曬

話企幾十分鐘(最多)都會影響發育既，你唸下你憑乜教得好個仔好過啦

仲有，有時讓比細路我都試過，因為啲細路喺度捉住條柱轉轉轉，讓比佢反而冇咁煩，但從小要有禮貌講句唔該真係基本野黎

中小學日日早會都企好耐，又唔見你屌鳩d學校

以前覺得跑去對面月台搶位坐係一種樂趣
依家就算俾你搶到 坐咗落去好似俾針咭咁
仲要個個站都望下有冇阿婆阿伯入嚟
坐係到仲辛苦過企
企係到練下平衡力同腳骨力好過

燒莖不疼

柒頭上水回應下啦

讓佢老母，仔係你既責任，點解要剝削他人正常既權利來成全你(地)??????

除非抱住BB, 企到既細路一定唔讓

讓比下面呢班？不了！

(有圖)其實班新移民係咪當左Apple Store係網吧?

DLLM
都唔撚知邊個諗關愛座出黎
不如索性得頭三個車廂有位坐，唔準企
其他車廂全部企位
唔駛煩

有啲老人家係幾好, 你讓俾佢, 佢都會話2個站落車唔使, 仲多謝返你
所以我老人家都會讓下
小朋友就不了 最憎細佬

反正個仔對腳都無咩用 希望佢坐一世輪椅
又唔會煩到其他人 又有得坐一世

好擔心你點教仔 你個仔攰咪你抱住佢囉
一係月台抖夠先搭車 一係去總站一係的士囉
定你個仔係有需要人士？係孕婦老人定行動不便？
溫室小花咩 想坐就有得坐

重點係人地坐低先 邊有同你爭姐
同樣你上車坐低先既話 我都唔會覺得個豆釘係爭位坐

計我話 地鐵車廂根本唔應該有櫈

到時咪唔洗理乜9 關愛座

班垃圾又無得話人唔讓座

明明豆釘先係最有活力 搭車仆街都跌你唔死嗰堆
有空位咪由你坐 無空位憑咩要讓你坐
同樣豆釘唔讓 班大人都唔會屌佢架啵

咁唔撚叫佢坐住輪椅出街？

好仆街啊 啲老母會專登抱起個小朋友
扮到好攰好慘咁
啲八婆老母好撚識玩

應該整個細蚊仔/老人家/大肚婆專用車箱

佢地三寶互相批鬥就岩

有錢生仔冇錢搭的士? 屌你老母

見親呢d on9解釋就火都黎

之前見過有老母推住bb車
但bb車放手袋雜物
自己就抱住個bb叫我讓座
我叫佢拎返bb車d雜物
放bb上車咪唔怕bb有事囉
好多仆街老母借自己個仔黎呃位坐

你老豆個時咪就係好似你依家咁諗
所以咪搞撚到你發育不良囉

你個個唔洗人讓架啦，長期坐輪椅就ok

好撚on9第一頁個位爸爸
況且返工嘅人日日企到夜晚，對腳都唔好啦

細路精力好到要放電先瞓到, 仲想坐?

咁你個仔坐輪椅啦

樓主以目傳言,真心利害

D細路咪又係企上個位度

個爸爸俾人百屌成材

淨係讓過一次俾細路, 大家都係總站上車, 個細路本身坐喺我隔離, 個老母揹住個大袋企喺到, 之後個細路扭計要瞓覺, 個老母坐個細路個位抱住個細路, 仲叫佢小心唔好隻腳整到人, 見個老母咁辛苦就企咗起身叫佢放個細路落櫈到瞓, 個老母開頭話好快落車唔使, 見我唔坐返又係咁同我講多謝, 又叫個細路同我講咗多謝先再瞓, 但結果我到另一邊總站前兩個站落咗車佢哋都未落

老人家就淨係會讓俾嗰啲腳震震但見冇位就會自己行埋一邊捉住扶手唔會逼人讓位嗰啲, 讓俾佢又係話好快落唔使, 多謝前多謝後, 結果你落車佢仲未落

香港六大無限寶石
得一者得天下

廢老
公屋
傷殘津貼
綜援
白卡
港媽 (港媽+港孩Power Up 5000%)

我做細路既時候係會主動讓比啲呀公呀婆
依家啲父母連身教都做唔好
根本讓座就應該係自發既
講出聲叫人讓真係on99 多9餘

你都戇鳩

我做人老豆都唔贊成要讓俾細路

企一陣都攰就咪撚出街，企一陣都影響發育？

縱撚壞晒d細路

大肚婆同真正有需要的老人家我就讓

自己係細路果陣就細路要企下

人地係細路點陣就細路仔要坐

果陣，自

寵壞哂 要坐咪攬住個仔一齊坐

同意其實細路唔係必讓,
不過事實又真係好多人會讓,
主要係怕佢企唔穩跌親。

我通常會講聲多謝

屌你老母 我都試過
返工時候 坐幾個站 順便恰下

有個細路企我面前同佢老母講無位坐
個細路係咁望住我 啤個隻
想我讓個位俾佢
我真係屌佢老母 細路仔學乜人坐
又唔撚使返工
最後我一企係身 即刻撞9我坐個位

怪就怪你無錢俾個仔搭的士

啱呀
所以你D仔女咪成世坐輪椅
高到50歲都仲高緊

想問下做緊爸爸點樣明白細路企得多對腳發育唔好?

1. 唔知你係對眼附帶磁力共振效果定點樣? 可以知道你嘅小朋友肌肉發育狀況
2. 有冇paper可以quote出嚟証明下「小朋友企得多, 對腳發育會唔好」
3. 牛高馬大同有冇理由坐有咩關係?
4. 唔係有人同細路爭位坐，係你想幫你嘅小朋友去爭人地坐緊嘅位
5. 假設小朋友企得多，真係對對腳發育會唔好，你有冇考慮買架輪椅俾佢?
6. 人地本身係交足車費，又事先坐定咗，你想要人地個位，有冇考慮下用錢同人買? 你憑咩覺得自己嘅小朋友應該無償地取得人地嘅嘢? 我覺得你係教壞緊佢嘅價值觀。

咪就係寵撚到仆街囉

宜家叫佢企幾個鐘咩，搭車企個一陣就影響發育？
小朋友唔企下行下、第時肌肉萎縮呀
仲有，牛高馬大一定要讓？ 攰想坐比唔比？
大家都有比錢、讓咪讓 唔讓咪唔讓、老奉？
明你老母啦、係到扮大袋

你碌鳩就發育得唔好

其實佢當年就係坐得多，個腦就萎縮左

你忽撚大左？

咪撚讓俾佢

仆街細路踩上去睇風景咋

見啲細佬愈想坐 我就愈唔讓

對腳登育會唔好
你想笑撚死我咩

做你個仔真係慘 有個咁om99嘅老豆

最鍾意見到佢地搶唔到個樣

咪撚生啦
驚呢樣驚個樣

廢老俾2蚊，死靚仔和學生俾半價， 你同我就俾全費，咁你話d位應該俾咪俾最貴錢d人坐先

馬太福音勁過馬克斯
有錢到連馬克斯都變咗馬乞衣

我見過有個男人帶住個兩三歲細路搭狗鐵
俾個細路著住鞋踩上個位度
個男人就企係度睇住算數
咁岩個位係門口隔離，
隔住塊玻璃就有個六/七十歲揸拐杖伯伯企左係度
（其實應該叫挨住）

真係睇唔過眼屌柒左個男人
但最後佢都冇讓位，只係自己抱住個仔坐返低

家陣係樓主本身都坐緊
唔係2個人見到個空位埋去爭果種讓WOR大佬
本身坐緊點解要專登起身讓比個細路

我屌你老母啦 舊時又唔撚見有人咁講
以前教仔就打到佢聽話
而家就打下比人話家暴
係咪90後最好恰

老人家一見到我都會讓 有時見到D細佬坐係個位咪又係郁黎郁去踩黎踩去 你話細佬細個應該坐都算 做咩要瞪我地 大佬而家放學放工唔攰架

你話一至三歲依d都仲話情有可原可以讓下(前題冇bb車係身)
再大d識行識走仲洗鬼讓咩

試過搭輕鐵有個似k3既死肥仔，人又生得高，牛鳩咁大個仲要訓係架bb車到，對腳突撚哂出黎係咁踢我背脊
即刻擰轉面啤鳩住個死肥仔同佢呀爺

啱啱有隻蝗成個身i 落條柱到，一手塞落去

唔讓咪唔讓。

你一縮水就輸了

睇幾大
小學生以下
我都會讓

試過觀塘線坐係第一卡車
有個細佬係咁同佢阿媽吵想坐
我就同佢阿媽講
『呢卡係靜音車廂 你控制唔到小朋友安靜的話
唔該去其他車廂 或者落車』

完全唔洗讓

你呢啲虧佬生仔好心要物競天擇死撚左佢啦

如果系可愛小妹妹就一定讓
支那或其他柒就吾會讓死撚開啦

而家啲蝗父蝗母有哂計畫架
就算個隻細蝗有位坐，都會尻叫話父蝗無得坐，
要人讓埋比佢父蝗坐架
又唔撚見你盡下孝讓比你父蝗坐

好聲好氣問都可以考慮下讓
其他乜撚野人都唔會讓

呢個理由真on9, 而家叫你企成個鐘呀?
利申做緊爸爸

前幾日OT左幾粒鐘放工諗住坐下
個大媽坐我隔離 抱住個小朋友
係咁搵個小朋友撞我 睥住我 我都無讓

有次閒日入東涌部車好多位 但有兩小蝗蟲偏唔坐係到跑 點知個車長黎個急剎重brake果下 有隻小蝗蟲一野個頭撞落條柱到‘鏗’左聲睇到都痛

宜家啲怪獸家長真係痴撚線 企得多發育唔好

睇撚住個細路無得坐

咪係,返學坐足成日

cls
你自己都識講
搭車果陣企得你幾耐呀
咁你個細路就企下先啦
你唔俾人地番工企左8個鐘？

你又唔係有病
又唔係有特別需要
憑咩要人讓？

無錢學咩人生細路？
無私家車唔識坐巴士小巴？
個位就大家都有資格用
但係我睇唔出點解細路個priority 會高過其他人

窮人咪撚生仔啦

弱智就唔好生仔啦

你係個腦燒著左定係未食藥？
97人踏人之前未試過人踏人？
地鐵又幾時試過全速情況下可以即時剎停？

屌你spin唔到就唔好係度尻吹啦

自己抱住佢囉
你唔係個腦未發育呀?

講開又講
如果細路仔係咁唔企得就咪撚要人早會啦

啲細路成日係架車嘈撚住哂真係好一巴煎落去再掉佢出車門

你呢句唔喺學校早會同學校投訴?
低能

香港狗真係低賤

好毒

今日有個細路火車有位坐,隻腳係咁郁
踢撚到我,我望撚實佢,嚇撚到低哂頭

慢慢開始由讓座問題走向仇視細路既極端。

抱住佢咪唔洗企囉

理得你地死乜都唔讓

比你個仔坐輪椅law

打跛對腳 咪唔駛煩發育唔好囉

係唔聽話無家教既細路
唔小心踢到無所謂
佢係玩緊

咁你講清楚d

啲廢中讓位都寧願讓比啲細路架
啲垃圾大肚/殘廢廢青？
慢慢企啦

試過搭地鐘坐最邊挨玻璃位 成卡坐滿人
坐坐下有個幼稚園𡃁仔上車 喺我面前大叫無位坐
咁我睬佢都有味

點知佢厚臉皮到一個屎忽攝入我同玻璃間既空間
佢老母嗰下無出聲 應該係慣犯
我忍住嗰一下想推佢落地既衝動
睥撚住佢老母 佢先拉番個仔落黎

屌你老母點知佢地仲要係搭撚左一個站就落左車

你個仔大個左一定廢撚到飛起

咩站到咩站要8個鐘

後生過老野 又要讓
大過d靚仔 又要讓
我屌哂佢地老母啦
想坐 客客氣出聲咪考慮下囉

On9 ，佢咁樣我更加唔會讓，讓佢有獎攞咩

條友咁 on9 仲生仔做乜？ 累人累物

可以坐足 一世

有次搭地鐵有個空位，
有個around20尾30頭嘅姐姐行咗埋去坐，
但咁啱有個老母拖住個大概8歲嘅細路想坐。
個細路坐唔到，佢老母就喺到單單打打，同自己個仔話：「其實佢理應讓你㗎囉blablabla⋯⋯」
講到個姐姐起翻身俾佢個仔坐
痴撚線，唔講以為你個仔殘廢，
乜撚嘢叫理應要讓你坐，老奉㗎？
個細路仲要唔該都冇聲 冇d禮貌

啤番佢囉，用想殺左佢既眼神啤番佢
啤到佢唔敢再啤為止

利申：我係咁做既西裝友，暫時無比人批鬥過

做番個負責同有能力既爸爸你就明
長途唔想個寶貝仔企咁慘就買架車，或者坐的士 唔好好似班垃圾牛頭馬大既廢青咁要坐地鐵

廢老我又要讓
豆丁我又要讓
我唔撚洗坐啦

細路成長緊行得走得就俾佢坐啦 坐多d等佢大個變哈比人侏儒

你個仔身體有缺陷定玻璃骨呀?? 係咪佢d 基因有問題呀? 定你智商有問題? D 小朋友平時周圍走就得, 搭車企一陣就唔得??

咩思想？痴撚線架有你呢啲老豆，教到啲小朋友咁，唔好生出黎害左個細路啦。

依家叫你企6個鐘咩
有時我覺得細佬體力仲好過大人
體重輕又代謝快
能量比率唔係低

理撚得佢

坐輪椅先仆街
都未撚到站 就做指揮官
叫你行右 你行右 你讓開
仆街我有話唔比你出？
未停定仆親你賠比我？
上次屌柒佢 停左站先讓 佢即刻收皮唔出聲

問心你一日時間企得幾多？
你個仔一日24小時都係MTR度企？

仲記得細嗰陣搭地鐵有人俾個位我叫我坐 我唔敢坐 要問過屋企人先

仲要通常啲小朋友唔會乖乖地咁坐
又企又跪 又搞隔離啲野
跟住個老母又扮睇風景 一係扮睇手機

香港不嬲on9嘢當正常

屌你都廢事

呀爸爸不如比張輪椅你個仔坐成世啦

講咁多都係有腳類事 斬對腳佢坐輪椅唔使你企添
啲營養淨係俾上半身，發育一定好過有腳嘅小朋友

細細個就成日坐
大個咪好似啲無腰骨死蝗蟲隨街坐lor

有你呢種老豆，香港啲細路質素先會越來越低咋

系你老母吾你老母呀

做緊爸爸就會明白
唔好彩生個小朋友有病豆腐做企下都影響對腳
就應該買架福祉車唔好要佢逼巴士地鐵

條柒頭已經收咗千幾負皮

柒頭仲唔上水回應,祝你細路早日斷腳坐輪椅

係地鐵坐低就會有d廢中係面前揖揖讓讓
我時運高當咩都睇唔到

死撚左去啦 冇錢買私家車要個仔逼地鐵

大聲啲答我識行識走既細路有乜撚野需要

我係咁諗嘅 D細路企少陣唔洗死 唔係得佢地對腳咁矝貴 細個無位都係咁企 係依家d家長睇到自己仔女咁寶貴連位都要人讓 我就唔撚會讓

含撚啦，小朋友企得多發育唔好係乜撚野科學

企得多唔好你抱起佢唔得？
你牛高馬大唔抱自己個小朋友，走去要求個陌生人讓左比你小朋友？

成日都會拍人叫人讓 慷他人慨 之後自己行到遠一遠 睇佢地尷尷尬尬咁

正撚樣你個打把仔我冇份架
講到我有份中出你老婆咁

咁點做運動幫助發育？踢波無得坐低踢㗎喎

屌你老母出街又多細菌又多廢氣 又有機會俾車死 為乜要出街咁辛苦

斬撚左條死靚仔對腳就岩啦

你個仔一世坐輪椅發育一定好

唔撚行走~就坐輪椅

有日見到個阿婆企喺我前面腳震震咁
我就起身讓佢坐
跟住有個八，九歲既細路(蝗)衝上黎坐低
我即刻話唔係俾你坐㗎喎
佢阿媽都知衰拉佢起身
點知個細路仲伸脷扮鬼臉
直頭係呢個樣
嗰下真係想一巴打落去
最後佢阿媽拉走左佢

讓位畀細路仔係由大陸傳過嚟， 呢一種習慣全世界都冇，喺大陸特有嘅，大陸人坐地鐵不流都係生蕃，後來頂唔順網上批判就發起禮貌運動，就開始矯枉過正+偽善讓位比細路仔坐，且以為係universal全世界都要跟佢，七之後出口到全世界就係咁．

想發育好就坐的士啦，想要燒鴨既價錢食燒鵝既味道邊度有可能

窮人生仔係要企下架啦

大家都為人父母，點解硬係有D人好似你咁戇撚鳩

罕有識家教嘅母親

d 廢老連企位都要人讓
上星期灣仔出金鐘
有件老野要我我企開 d..
我扮聽唔到...

早幾日返工 我企啲玻璃牆位 有個廢老 一野伸隻個扶手位到 頂開我 之後叫個細路黎挨
發覺啲廢老好鍾意攞架死人手推車 隊入黎先 霸身位 逼走啲人

讓俾細路真係弱智
抱住個b個啲媽媽我就會讓

企得多唔好

諗起細個俾老師罰企真係影響一生

收皮啦 正常細路點會企得太多啊 就算真係 都係父母問題啦 一程地鐵坐既時間都幫補唔到

反而 好多大人都要做啲企成日既工

香港人自己責任老奉其他人負 唔想細路搭車要企咪買車揸車載佢，再唔係買架bb車囉，一係自己揹起佢
唔好話讓座啦，屌你班細路過度活躍症咁走黎走去嘈喧巴閉唔屌柒佢地無撚家教都算俾足面

咁你做咩帶你個小朋友出街行啊
係屋企坐成日咪幾好

大家都比錢搭地鐵 點解要讓比細路？
好似去餐廳排隊等位 你帶住啲細路係出面企緊 啲人又要讓比你先？先到先得唔撚明？
你都on撚99 究竟咩心態

細路唔撚會讓
仲要而家暑假
日日食同玩都要讓比你個仔坐？

你斬左你個仔對腳佢成世都有得坐唔使企得咁辛苦

最憎呢啲

咁咪要教育局勒令學校
全面禁止罰企

做得好

而家d家長真係痴線
我屋企出身清貧
老豆老母係我細個都教搭車唔准嘈，食飯唔准敲野，係人地舖頭唔准跑
而家d細路月台車箱係遊樂場
係餐廳瘋狂鳩叫
係人地舖頭好似係運動場咁跑
最好笑係老母會話，小朋友係咁
而d家長點教小朋友將來都係受返架咋
到時仔女郁d發脾氣打老母唔好問點解

你個細路缺少左Calcium架屌你 ?
以前我地細果陣邊有扭計架
係D大人見你 "呀小朋友, 你幾得意, 你坐啦"
之後你老豆老母都唔好意思叫人坐返啦

又唔見我地發育唔撚健全?
你老母生到你個腦無左忽就真係缺憾啦
仲學人生仔教仔 ?
多得你呢D戇鳩家長先多左咁多戇鳩細路以為所有野都老奉咋

試過有阿姐走嚟同我講唔該借過，要我讓位
又唔係行動不便又唔係大肚又唔係老人，點解覺得講一句要比個位你

咁你個仔坐一世bb車就岩㗎啦

都唔係爭位坐，係樓主一早坐了

張貼左要讓座，你就要讓座
你入閘個刻就同意左
你唔同意就唔好坐呢個交通工具

呢個logic 我係快餐廳執盤撚學返黎
佢地話張貼左叫你執盤
你就要執盤
如果唔係就同畜生無分別

偽善撚當道

唔讓, 彩佢都有味
啤咩呀, 開腥好氣求我咪諗下囉, 都係唔讓

有你d咁既爸爸，個仔既家教都唔好得去邊
小朋友唔係老奉嘈兩下就有位坐

利申：做緊爸爸

想當年我幼稚園嗰震坐地鐵日日九龍塘返荃灣，太赲都會lur下我呀媽。

間唔中係有人會比位我坐嘅，不過我地一定唔會主動問囉。有時如果係啲公公婆婆想讓比我坐嘅話我老母第一時間say no同叫我講多謝。

So ? 首先其實無讓座呢個規矩
我四肢健全 你又知我無需要坐 ?
我可能上星期就做完ACL手術 唔企得耐都唔坐得 ?

其次係我當你鳩up既野係正確
兩個正常人坐係個位到 有人要你地讓 咁應該邊個讓 ?
你咁logical 一定有埋preference list既

第三
你執盤係因為維持一個環境 公徳心而做
以家讓坐比小朋友係因為咩原因 ?
所謂關愛座上面又無佢份 係客觀條件上佢精力又比一般人旺盛 我點解要讓

第四
你條傻鳩分得清普通座位同關愛座未 ?
我就算坐關愛座讓座係比面你 唔好下下當讓座係老奉
而且係無規矩要人讓座

你訓撚醒未 ?

奉勸各位
唔識教 唔好生

佢死撚咗去邊

完全唔明 你話bb仔1-2歲我都仲明
7-8歲 甚至10歲點解需要人讓座？
見好多次啲4-50歲大人讓比佢地坐 唔知做乜9

你牛高馬大連私家車接送都冇就生個細路出嚟，係咪想令佢企得多對腳發育唔好

收嗲啦 有啲返工企10個鐘
收工想坐下都要讓座俾嗰精力充沛嘅細路？
家下啲細佬要搭車搭去邊要企8個鐘啊
搭車嗰陣企得啲細路幾耐阿

家下啲家長真係寵壞晒啲細路
返學放學書包已經唔洗佢哋咩
仲驚死自己嗰仔企一陣會對身體唔好

抱起佢囉
照顧小朋友係路人嘅責任？

幫個仔揀緊輪椅

試過讓比大肚婆坐 佢竟然比佢個仔坐
然後隔離個人就要讓多個位比個大肚婆同個仔坐

試過同frd坐巴士
佢見到個細路好得意走去讓位比佢
坐低左之後話媽咪都要一齊坐 姐係想叫我讓埋
心諗想食埋我個位唔知你憑咩
之後我話知佢 繼續坐

【樂手最痛】8萬元色士風寄艙疑遭掟爛 女演奏家心痛求國泰交代真相

#18
又一出位言論

係咩?
咁叫你個仔成世坐輪椅吖嘛

條柒頭寧願個仔坐輪椅，都唔肯上水回應下，佢一定好憎自己個仔

讓座比細佬等佢地企係櫈上面睇風景

唔怪得知香港咁多港孩

最憎隔硬塞埋個細路坐隔離嗰啲
有冇諗過人地感受
有次試過頂唔順行開
個廢老帶住個孫見到我走仲要笑

你不如話二戰試過核爆
世界好危險
所以要俾細路坐

雙腳發育已經夠on9
估唔到有個仲on9既解釋

我認ON9算啦 我都係諗住細路周圍捐危險

唔係因為細路本身危險 係因為佢轉來轉去好撚煩不如俾佢坐低唔好影響其他人

但唔係基於社會規範下要照顧老幼 因為細路腳骨力呀發育唔好要坐

都係果句 讓唔讓真係好睇個人主觀 我都係分享個諗法

估唔到連登仔 讓唔讓位都要POST上網尋求認同...我都係認ON9算喇

你唔使自己認on9 啦, 你事實上係on9, 關咩老籣人踩人時姐, 30年前我得幾歲, 個社會已經做緊要讓座比有需要既人, 我亞媽亦都已經教我要讓座比大肚婆/行動唔方便既人, 當時我都係得幾歲姐.
呢d 情況對小朋友黎講係要教, 而唔係讓, 咁都要讓咪同d on9大陸家長一樣??

老蘭就我老砌落去嘅

但人踩人呢個基於安全意識的前因係我嘅睇法

到底俾細路坐個出發點 係擔心細路打攪人哋 所以叫佢哋乖D坐 易於看管 或者係擔心細路易受傷所以俾佢坐

同其他連登USER共識的係 唔應該基於敬老之類的精神APPLY落細路讓位度

有一次我自己在車廂入面,自己埋站前去另一卡搵位坐
去到唔知大埔定太和咁啱車又埋站停,門打開有 pair 廢老公老婆,
見到有2個吉位,唔係一排四個,係情侶位(一排2個)向車頭果種
個老野 gut 我話我做咩撚行咁快坐左佢地嘅 target seats
之後佢地分開坐,又不停單單打打..
搞到後片有後生仔讓佢地坐埋一齊....
我就扮打機唔出聲....
果2件廢老見我無上當就收口...

d 廢老其實好多係大陸特工
搞事搏上報紙

同佢地爭執一定自己蝕底

看你老味，識教既話企係度都教到

做緊爸爸就會明白
對小朋友身教係幾咁重要
佢畀半價飛又冇理由同個畀正價飛嘅爭位坐

同啲狗主一樣

推BB車比隻狗坐

讓你係人情，唔讓你係道理，人情係要還架。

入黎睇左兩三個回覆，就見撚到on9
我都做左爸爸，企得多發育唔好，你咪撚帶佢出街行添呀。究竟要幾弱智先會講的咁既野 。
小朋友三歲，帶佢搭地鐵從來唔會去同人眼神接觸想人讓位卑小朋友。搭個一陣，企下練下平衡力好過啦。

一向唔讓
我細個果時都唔鍾意人地讓我坐
細唔識攰 跟本都唔想坐定定
唔明點要迫我坐
好強時啲大人讓左位比小朋友
佢地跟本唔會乖乖坐係到而係踩上去跳黎跳去
再講就細路攰 mou係到都冇咩所謂

講道理又唔駛提人老味

同埋搞清楚 我意思係 讓位方角度出發認為細路易管理

而唔係從受助者角度出發 認為受助者有正當同合理原因接受讓座

老味係你邊位，話你個滷味好無。

易管就唔好帶出街，唔好話我返完工好累，揾個位坐無咁易死

我由細到大都係比人教細路要讓位比老人家／大肚婆／傷殘人仕。
從來都無聽過細路本身都要比人讓位。

不過我可以分享下，以前讀書跟學校返大陸交流，搭巴士坐坐下比個大陸女學生叫我讓比格離個細路，我心諗 ，結果佢自己讓座比個細路。
我覺得讓座比細路依個文化好大機會係大陸傳過黎香港，你哋諗下大陸人個個都個啲細路係寶。

食屎啦你

做緊爸爸就係有依d錯覺

正宗養不教 父之過

痴撚線既人都

買部輪椅比佢坐

你班智障咪撚再覆個假膠得唔得

啲細路不知幾好精力，讓完佢轉頭未又係落返去周圍走，有照顧過細路就會明佢地可以玩足全日到你夜晚訓覺都仲黎搞住晒

個呀媽望住你又點
睥返佢未得囉
我唔覺得佢意思一定係逼緊你讓

利申：成日搭火車坐底同啲呀嬸互睥
少少唔舒服既感覺都無

個老豆老母咁, 個仔身體發育得幾好都無用, 個腦咪又係裝屎

睬佢都on9，打死我都唔撚讓

咁你應該日日唔好同佢出街，等佢快高長大!

On9 坐得多先發育唔好

試過有次搭地鐵, 有個死仔包坐幾秒就跑嚟跑去, 跑完坐幾秒又嚟過係咁loop, 佢老母唔係教佢唔好喺車廂跑會撞到人之類, 而係話佢唔坐就會俾人坐咗啦

佢講完我二話不說即坐, 個死仔包返嚟見到
佢老母就睥住我,
我輕輕鬆鬆坐到到站落車

無本事買私家車，生出黎搶位？

之前撘荃灣綫企緊嘅 無耐有個港媽同個仔上車企我隔離 個仔係咁圍住條柱扭來扭去但唔係轉圈 踩到我好多次（我有讓開d） 個老母又唔撚理 最後屌柒個個細路:你唔好再踩我 個老母先玩住candy crush話踩到人喇say sorry啦
Ps個細路最尾都係冇道歉

對腳點先發育好呢
洗唔洗似女人腳禁？
幫你腳交埋？

對腳唔係攞黎企同行 咁生出黎把撚 打斷佢咪比你坐囉
唔好將啲錯嘅嘢扭曲成啱架啦 做咗人地老豆都咁ON9

係唔讓呀 ？ 吹咩

屌你老母垃圾

你下次生個殘廢既, 咁咪唔洗企囉

咁憨鳩都做到人老豆，睇嚟你當年都係牙籤仔，唔小心拮穿咗個套，流精入子宮生咗個小朋友出嚟

清好波，喺架車笑左出嚟

睇下細路咩定義啦
3 4歲幼稚園咪畀佢坐囉

到個b出左世，個老母咪又係叫你班廢青讓座比佢個仔

笑左